海航機師涉圖姦香港女導演被捕 事主林淑貞：對國家法治一定要有信心

香港女導演林淑貞周一（23日）發聲明，稱在海南島海口市一酒店熟睡時，遭陌生男子企圖強姦。海口公安周二（24日）下午通報，已刑事拘留涉案機師。林淑貞其後再發聲明，稱公安的回應「證明大家對國家的法治一定要有信心」。

林淑貞在首份聲明表示，案發時她反抗後報警求助，過程中公安沒有筆錄或拍攝記錄，試圖勸她和解。她之後再次到公安局立案，海航一名領導到場稱「栽培一個機稱的成本很高」，勸她不要提告，公安亦稱她打過疑犯，若她堅持立案控告對方，也會被控以襲擊罪。

海口市公安司瓊山分局周二（24日）公布，已刑事拘留涉案27歲白姓海航機師。林淑貞其後再發聲明，感謝香港電影工作者總會及會長田啟文，和香港電影導演會及副會長劉偉強等的協助，並諮詢電影工作者總會國內律師顧問團象意見，「公安在搜證充足後」，目前算是正式受理案件。

林認為公安及海航「正面回應，並依法處理事件，證明大家對國家的法治一定要有信心」，但由於案件仍在處理中，她不便公開太多細節。

屌， 對支国法治有信心。。
咁就唔使返黎香港先屌啦仆街

有信心就唔需要講出嚟嘅